@inproceedings{Goujon:CORIA-TALN:2023,
    author = "Goujon, B\'en\'edicte",
    title = "Elaboration d'un corpus d'apprentissage \`a partir d'articles de recherche en chimie",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "41-46",
    note = "",
    abstract = "Dans le cadre d'un projet men\'e en 2021, un objectif consistait \`a extraire automatiquement des\textasciitilde informations \`a partir d'articles de recherche en chimie des mat\'eriaux : des valeurs associ\'ees \`a des\textasciitilde propri\'et\'es pour diff\'erents composants chimiques. Le travail pr\'esent\'e ici d\'ecrit les \'etapes de la\textasciitilde construction du corpus textuel d'apprentissage, annot\'e manuellement par des experts du domaine\textasciitilde selon les besoins identifi\'es dans le projet, pour une utilisation ult\'erieure par des outils d'extraction\textasciitilde d'informations.",
    keywords = "Extraction d'information dans les textes scientifiques, tableaux, figures, bibliographie, Analyse de documents scientifiques, Reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees dans les textes scientifiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/ARTS/1466627.pdf"
}
